[{"id":1311,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0631\u062a\u0641\u0639 \u062d\u0631\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0648\u062a\u0631\u064a\u062f \u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0645\u0627\u0621 \u0641\u0643\u064a\u0641 \u062a\u0641\u0639\u0644 \u0630\u0644\u0643 \u061f","a":"\u062a\u0641\u062a\u062d \u063a\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0631\u062f \u0628\u062d\u0630\u0631 \u0648\u062a\u0636\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0645\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644","b":"\u062a\u0641\u062a\u062d \u063a\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0631\u062f \u0628\u062d\u0630\u0631 \u0648\u062a\u0636\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u064a\u0634\u062a\u063a\u0644","c":"\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0648\u062a\u0646\u062a\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0646 \u064a\u0628\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u062b\u0645 \u062a\u0636\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0621","d":"\u062a\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0643\u0631\u0627\u062c \u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0645\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0628\u0631\u062f","answer":"2"},{"id":1312,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0631\u062a\u0641\u0639 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u062d\u0631\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0648\u0646\u0631\u064a\u062f \u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0645\u0627\u0621 \u060c \u0639\u0644\u064a\u0646\u0627","a":"\u0627\u0646 \u0646\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0641\u0648\u0631\u0627 \u0648\u0646\u0636\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0621","b":"\u0627\u0646 \u0646\u0636\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0621 \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u064a\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644","c":"\u0627\u0646 \u0646\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0646\u0646\u062a\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0646 \u064a\u0628\u0631\u062f \u062b\u0645 \u0646\u0636\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0621","d":"\u0627\u0646 \u0646\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0646 \u064a\u0628\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u062b\u0645 \u0646\u0636\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0621","answer":"2"},{"id":1313,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0627\u063a\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0637 \u0631\u062e\u0648\u0629","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0643\u062a\u0648\u0631 \u064a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u0639\u0628\u062f\u0629","b":"\u064a\u062c\u0628 \u0634\u062f \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u063a\u064a \u0641\u064a \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0648\u0642\u0648\u062f","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0643\u0631\u0627\u062c","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0634\u062f \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u063a\u064a \u0648\u062a\u0642\u0648\u0649","answer":"4"},{"id":1314,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0631\u0627\u063a\u064a \u0637\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644 ( \u062c\u0646\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644 ) \u0631\u062e\u0648\u0627\u062a","a":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0643\u0631\u0627\u062c","b":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0631","c":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u0642\u0637 \u0627\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u0631\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0635\u0627\u0644\u062d\u0629","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u0646\u0634\u062f \u0648\u0646\u0642\u0648\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u063a\u064a","answer":"4"},{"id":1315,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0643\u0648\u0646 \u062d\u0627\u0645\u0636 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0633\u062d\u0648\u0642 \u0627\u0628\u064a\u0636 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0642\u0637\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629","a":"\u0647\u0630\u0627 \u064a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0634\u062d\u0648\u0646\u0629 \u062c\u064a\u062f\u0627","b":"\u064a\u062c\u0628 \u062a\u0646\u0638\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062d\u0648\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a","c":"\u0647\u0630\u0627 \u064a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629 \u062c\u0627\u0641\u0629","d":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0644\u0627\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062d\u0648\u0642","answer":"2"},{"id":1316,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062e\u0631\u062c \u062f\u062e\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0648\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0645 (\u0627\u0644\u0627\u0643\u0632\u0648\u0633\u0633\u062a) \u0641\u0647\u0630\u0627 \u064a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649","a":"\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0648\u0642\u0648\u062f \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","b":"\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0647\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","c":"\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0632\u064a\u062a \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","d":"\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0645\u0627\u0621 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","answer":"1"},{"id":1317,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0636\u064a\u0621 \u0645\u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u062a\u062d\u0630\u064a\u0631 \u0644\u0644\u062f\u064a\u0646\u0645\u0648 \u0641\u0647\u0630\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647","a":"\u0636\u063a\u0637 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0639\u0627\u0644\u064a \u062c\u062f\u0627\u064b","b":"\u0636\u063a\u0637 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0645\u0646\u062e\u0641\u0636 \u062c\u062f\u0627","c":"\u0647\u0646\u0627\u0643 \u062e\u0644\u0644 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0634\u062d\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629","d":"\u0627\u0631\u062a\u0641\u0627\u0639 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u062d\u0631\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643","answer":"3"},{"id":1318,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629","a":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0645\u0627\u0621 \u0645\u0642\u0637\u0631","b":"\u064a\u062c\u0628 \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629","c":"\u064a\u062c\u0628 \u062c\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0644\u062a\u0635\u0644\u064a\u062d \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631","answer":"1"},{"id":1319,"question":"\u063a\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062e\u0631\u062c \u062f\u062e\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0648\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u0645 ( \u0627\u0644\u0627\u0643\u0632\u0648\u0633\u062a ) \u0647\u0630\u0627 \u064a\u062f\u0644     ","a":"\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0632\u064a\u062a \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","b":"\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0647\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","c":"\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","d":"\u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0648\u0642\u0648\u062f \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","answer":"1"},{"id":1320,"question":"\u0643\u064a\u0641 \u062a\u0628\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a\u0648\u0631 \u061f","a":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0647\u0648\u0626\u0629 \u0648\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u062d\u062c\u0645 \u0633\u0637\u062d \u0645\u0644\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0629 \u0644\u0644\u0647\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a","b":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a \u0641\u0642\u0637","c":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u062d\u0629 \u0641\u0642\u0637","d":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062e\u0632\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f","answer":"1"},{"id":1321,"question":"\u0643\u064a\u0641 \u062a\u0641\u062d\u0635 \u0643\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u062a\u064a\u0631 \u061f","a":"\u0628\u0641\u062a\u062d \u063a\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u064a \u062d\u062f \u064a\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a","b":"\u0628\u0641\u062a\u062d \u063a\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u062a\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u064a \u062d\u062f \u064a\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a","c":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0633\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629","d":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0645\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0644\u0644\u0643\u0627\u0631\u062a\u064a\u0631 \u062b\u0645 \u0627\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647 \u0648\u0641\u062d\u0635 \u0645\u062f\u0649 \u0643\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647","answer":"4"},{"id":1322,"question":"\u0643\u064a\u0641 \u062a\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0644\u0643\u064a \u062a\u0641\u062d\u0635 \u0643\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u062a\u064a\u0631 \u061f","a":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u064a\u0642\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a","b":"\u064a\u062c\u0628 \u062a\u0634\u063a\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0648\u0627\u064a\u0642\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a","c":"\u064a\u0633\u062a\u062d\u0633\u0646 \u0627\u064a\u0642\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0644\u0643\u064a \u064a\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643","d":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u064a\u0642\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a \u0648\u0641\u062d\u0635 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0633\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a","answer":"1"},{"id":1323,"question":"\u0643\u064a\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0643 \u0641\u062a\u062d \u063a\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0631\u062f ( \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a\u0648\u0631 )\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0633\u0627\u062e\u0646","a":"\u064a\u062c\u0628 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u063a\u0637\u0627\u0621 \u0641\u0648\u0631\u0627 \u0644\u0627\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0628\u062e\u0627\u0631","b":"\u064a\u062c\u0628 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u063a\u0637\u0627\u0621 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0646 \u062a\u0628\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a\u0648\u0631","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u063a\u0637\u0627\u0621 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0633\u0627\u062e\u0646","d":"\u064a\u062c\u0628 \u0641\u062a\u062d \u063a\u0637\u0627\u0621 \u0628\u062d\u0630\u0631 \u062e\u0648\u0641\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0628\u062e\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062e\u0646","answer":"4"},{"id":1324,"question":"\u0643\u064a\u0641 \u0646\u0648\u0642\u0641 \u0645\u062d\u0631\u0643 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0632\u0644 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u061f","a":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u064a\u0642\u0627\u0641 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u0628\u0627\u062a","b":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u064a\u0642\u0627\u0641 \u062c\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f","c":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629","d":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","answer":"2"},{"id":1325,"question":"\u0643\u064a\u0641 \u064a\u062a\u0645 \u0625\u0637\u0641\u0627\u0621 \u0645\u062d\u0631\u0643 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0632\u0644","a":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0642\u0637\u0639 \u062c\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643","b":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0644\u0627\u0631","c":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0644\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0635\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0621","d":"\u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","answer":"1"},{"id":1326,"question":"\u0644\u0643\u064a \u0646\u0624\u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u062c\u064a\u062f\u0629 \u064a\u062c\u0628 \u0627\u0646 \u0646\u0647\u062a\u0645","a":"\u0628\u0623\u0646 \u0646\u0641\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644","b":"\u0628\u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0632\u064a\u062a \u0643\u0627\u0641","c":"\u0628\u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062d\u0627\u0645\u0636 \u0643\u0627\u0641","d":"\u0628\u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0627\u0621 \u0645\u0642\u0637\u0631 \u0643\u0627\u0641","answer":"4"},{"id":1327,"question":"\u0644\u0643\u064a \u0646\u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a","a":"\u0646\u0636\u063a\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","b":"\u0646\u0636\u063a\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0645\u0644","c":"\u0646\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a","d":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629","answer":"1"},{"id":1328,"question":"\u0644\u0643\u064a \u0646\u0644\u0627\u0626\u0645 \u0628\u064a\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0648\u062f\u0648\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0646\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644","a":"\u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","b":"\u0627\u0644\u0645\u0648\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a","c":"\u062f\u0648\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f","d":"\u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a","answer":"4"},{"id":1329,"question":"\u0644\u0645\u0627\u0630\u0627 \u064a\u062c\u0628 \u0627\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0627\u063a \u0645\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634 \u061f","a":"\u0644\u0645\u0644\u0627\u0621\u0645\u0629 \u0627\u0631\u062a\u0641\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0633\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642","b":"\u0644\u062a\u0633\u0647\u064a\u0644 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","c":"\u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0648\u0628 \u0642\u0644\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062e\u0627\u0648\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0639\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634 \u0644\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0631\u0649 \u0627\u0636\u0639\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u0649","d":"\u0644\u0645\u0646\u0639 \u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0632\u0627\u0626\u062f \u0644\u0627\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","answer":"4"},{"id":1330,"question":"\u0644\u0645\u0627\u0630\u0627 \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0627\u063a \u0641\u064a \u062f\u0648\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","a":"\u0644\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","b":"\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0623\u0643\u0628\u0631","c":"\u0644\u062a\u0633\u0647\u064a\u0644 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","d":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0627\u063a \u0641\u064a \u062f\u0648\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u062a\u0634","answer":"1"},{"id":1331,"question":"\u0644\u0645\u0627\u0630\u0627 \u064a\u062c\u0628 \u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0645\u0648\u062f \u0646\u0627\u0642\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 (\u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u064a \u0634\u0627\u0641\u0637","a":"\u0644\u0645\u0646\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0647\u062a\u0632\u0627\u0632\u0627\u062a","b":"\u0644\u0645\u0646\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0643\u0633\u0627\u0631 \u0627\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0627\u0646","c":"\u0644\u0644\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0638\u0627\u0641\u062a\u0647","d":"\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0627\u0648 \u0643\u0644 \u0634\u062e\u0635 \u0627\u062e\u0631 \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0627\u0628\u0629","answer":"4"},{"id":1332,"question":"\u0644\u0645\u0646 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0646 \u064a\u0635\u0644\u062d \u0645\u0636\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062e \u0641\u064a \u0645\u062d\u0631\u0643 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0632\u0644","a":"\u0643\u0644 \u0634\u062e\u0635 \u0644\u0647 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0647 \u0644\u0627\u062f\u0627\u0631\u0647 \u0643\u0631\u0627\u062c","b":"\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0643\u0631\u0627\u062c \u0644\u062a\u0635\u0644\u064a\u062d \u0645\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0632\u0644","c":"\u0643\u0644 \u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a \u0644\u0647 \u062e\u0628\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a","d":"\u0643\u0631\u0627\u062c (\u0645\u0639\u0647\u062f) \u0645\u0631\u062e\u0635 \u0644\u062a\u0635\u0644\u064a\u062d \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0641\u064a \u0645\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0632\u0644","answer":"4"},{"id":1333,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0628 \u0641\u064a \u063a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a\u0648\u0631 \u0648\u0639\u062f\u0645 \u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u0627\u0645\u0648 \u0644\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629 \u061f","a":"\u0646\u0642\u0635 \u0641\u064a \u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a\u0648\u0631","b":"\u0642\u0634\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u062d\u0629 \u0631\u062e\u0648 \u0627\u0648 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639","c":"\u0646\u0642\u0635 \u0641\u064a \u0643\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643","d":"\u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0633\u0627\u062e\u0646\u0629 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645","answer":"2"},{"id":1334,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0628 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u063a \u0645\u0628\u0627\u0644\u063a \u0641\u064a\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0648\u062f \u061f","a":"\u0645\u062d\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0648\u062f \u0645\u0644\u062a\u0648\u064a","b":"\u062e\u0631\u0627\u0637\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0648\u062f \u0645\u062a\u0622\u0643\u0644\u0629","c":"\u0643\u0631\u0629 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0648\u062f (\u0627\u0644\u0628\u0637\u064a\u062e\u0629) \u0645\u062a\u0622\u0643\u0644\u0629 \u0627\u0648 \u0641\u0631\u0627\u063a \u0641\u064a \u062a\u0648\u0635\u064a\u0644 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0648\u062f","d":"\u0627\u0644\u0627\u0637\u0627\u0631\u0627\u062a \u0645\u062a\u0622\u0643\u0644\u0629","answer":"3"},{"id":1335,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0628 \u0644\u063a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0627\u062a\u0648\u0631 \u0648\u0644\u0639\u062f\u0645 \u062a\u0639\u0628\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u0627\u0645\u0648 \u0644\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629","a":"\u0642\u0634\u0627\u0637  ( \u062d\u0632\u0627\u0645 ) \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u062d\u0629 \u0631\u062e\u0648 \u0627\u0648 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639","b":"\u0646\u0642\u0635 \u0641\u064a \u0632\u064a\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643","c":"\u0627\u0644\u0645\u062d\u0631\u0643 \u0644\u0627 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u062c\u064a\u062f\u0629","d":"\u0646\u0642\u0635 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0631\u062f","answer":"1"},{"id":1336,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0643\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0643\u062a\u0648\u0631 \u061f","a":"\u0645\u0635\u0627\u0641\u064a \u0644\u0644\u0647\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a","b":"\u0645\u0635\u0627\u0641\u064a \u0644\u0627\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0648\u0644\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0647\u064a\u062f\u0631\u0627\u0648\u0644\u064a\u0629","c":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629","d":"\u0645\u0635\u0627\u0641\u064a \u0644\u0644\u0632\u064a\u062a \u0648\u0644\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f","answer":"3"},{"id":1337,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0639\u062f\u062f \u0623\u062c\u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0643\u062a\u0648\u0631","a":"2","b":" \u0644\u0627 \u064a\u0648\u062c\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u062c\u0647\u0632\u0629 \u0641\u0631\u0645\u0644\u0629","c":"1","d":"4","answer":"1"},{"id":1338,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062e\u0627\u062e\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u062d\u0631\u0643 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0632\u0644 \u061f","a":"\u0627\u0634\u0639\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u062f\u0627\u062e\u0644 \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0642","b":"\u0627\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0637 \u0644\u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0642","c":"\u0628\u062e \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0628\u0648\u0631\u064a\u062a\u0631","d":"\u0628\u062e \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0641\u064a \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0642","answer":"4"},{"id":1339,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0631\u064a\u0629","a":"\u0644\u062a\u0648\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a\u0629","b":"\u0644\u0627\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0636\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629","c":"\u0644\u062a\u062e\u0632\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0621 \u0641\u064a\u0647\u0627","d":"\u0644\u062a\u0634\u063a\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629","answer":"3"},{"id":1340,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0628 \u0628\u063a\u0637\u0627\u0621 \u062e\u0632\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u061f","a":"\u0644\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a \u0644\u0644\u062e\u0632\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a \u0644\u0644\u062e\u0632\u0627\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a","b":"\u0644\u0645\u0646\u0639 \u0636\u063a\u0637 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0632\u0627\u062a \u0641\u064a \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f","c":"\u0644\u0627\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648\u0642\u0648\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0632\u0627\u0646 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0639\u062f\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0641\u062a\u062d \u0627\u0644\u063a\u0637\u0627\u0621","d":"\u0644\u0627\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0636","answer":"1"}]